【抗暴之戰】旺角返學女生憂警暴促停實驗課 冷血東華校長：我哋有幾多個案俾人射爆眼？

《蘋果》接獲投訴，校舍分別位於旺角、何文田的自資院校東華學院，雖然在11月中取消面授課堂，但維持護理、醫療課程的實驗課節。油尖旺仍受催淚彈殘餘物影響下，學生須頻密回校上課。學院上周舉辦「溝通會」見百餘學生，有女生坦言擔心警暴，舉例指有人已被「射爆眼，斷手斷腳」，校長呂汝漢竟覆稱：「我哋（學校）有幾多個案俾人射爆眼？」有學生痛斥校長冷血，不顧學生安危。
相關新聞：【抗暴●記者】毋懼食催淚煙痾足一周+中子彈 後生女棄新聞大台 入50呎獨媒剪拍寫一腳踢「搵啱營運模式可做一世記者」

東華學院發言人回覆《蘋果》查詢，解釋「溝通會」當時氣氛緊張，校方理解到同學的不安及恐懼，惟校長嘗試以「較為理性客觀的角度表達看法」，或許未能確切表達原意，甚或引起同學的反感及誤解，校方表示遺憾。
本報接獲東華學生投訴，指校方雖然在11月18日宣佈，取消本學期餘下面授課堂，全部改為網上教學，但仍保留實驗課節及實習。投訴人指，多位同學回校上實驗課後出現肚屙、喉嚨痛、咳嗽及「風癩」等不適，而校方只是一再要求同學「負責自身安全」，若有理由如交通不便、身體不適無法回校，可以自行告假，惟堅拒取消實驗課。據了解，實驗課主要透過模型供學生認識人體及骨骼，示範及練習不同護理、醫療方法。
相關新聞：【抗暴之戰●專訪】「食過彈先係香港人」 留台「邊城青年」返港直擊暴警濫捕

因應學生不滿，東華學院11月28日舉行「溝通會」，會上有女生指警察濫暴，旺角屬高危地區，而就讀該校護理及醫療課程以女生佔大多數，形容有市民已經被警察射爆眼，「斷手斷腳已經算好」，呂汝漢回應時卻說：「我哋（學校）有幾多個案俾人射爆眼？」全場學生隨即嘩然。投訴人進一步透露，呂汝漢曾對學生稱催淚彈殘餘物質不會影響健康，自稱曾到旺角校園「走一圈」，之後未感不適。
此外，一批學生亦不滿東華校方堅持考試。投訴人解釋，由於不同科目、不同導師的網上教學形式及質素參差，認為難以確保考試公平，「例如有啲老師影片像素好差，根本睇唔清楚片裏面個PowerPoint，又或者有收音問題，全程都聽唔到老師講嘢。」投訴人直言，個別用心的老師會約學生作直播教學，與學生有問有答，情況尚可接受；但另有老師「教學」只是設下10道問題，學生經系統逐條作答，「答晒就上完堂」。
針對實驗課安排，東華學院解釋因老師需要示範、學生需要練習，難改在網上進行。考試安排方面，發言人指學生意見紛陳，部份人想如期考試、有人想延遲或以作業取代，惟醫療及護理課程的主要科目，必須經考試才能獲取專業認證，平衡各方意見後，校方前日（3日）取消36個語文及通識科考試，延遲第一輪考試日期並額外增加第二輪考試，同學只須選擇出席其中一次考試，兩份試卷深淺程度相若而題目不同，以確保公平。

一大

東華唔撚捐